實用急救護理精解

急救嘅原意就係快速同初步解決傷患者嘅問題。見到近排好多人討論急救同急救包，好多人都浪費金錢買啲好貴嘅野。以下提供少量教學，話俾大家知家居急救包最好最抵買啲乜。

一，有人話沖洗一般傷口，用水就得。係嘅，如果個傷口係有醫護人員幫你洗過，之後用水沖都得。外國好多文獻都講效果同用生理鹽水差唔多。但如果係新傷口，最好都係用消毒藥水。唔洗買一包包粉紅色個隻，急救唔洗太sterile，而且獨立包裝會貴好多。買大大支嘅藍水。成份一樣，一蓋後廿四小時可用，而且會平少少。

二，清水大量。

三，消毒紗布，醫療彩紙。藥房有賣，大約五蚊一包，唔係用黎俾人止血或者抹野，而係做dressing material 蓋好個傷口。紗布加醫療膠紙已經係最簡單嘅dressing material，處理會流血嘅傷口。唔洗用崩帶。

四，油性溶液，最平食油又得，貴嘅落妝油或者bb油都得。

五，硬木條，用以處理骨科問題，會配合非消毒崩帶使用。

六，三角崩帶。都係搞骨科問題。請交由急救同事使用。

七，剪刀，止血鋏，電筒 (醫護人員請自備)

八，醫療用針線 （尼龍線2.0），請交由專業醫護人員使用。

九，常用藥物，包括必利痛。

有冇人有義工團例如st john red cross 可以介紹俾我，我想實習所學。thank you